【橋底姦劫】性罪案迷思多怪責女性 關注團體：事主當下要抗恐懼

女事主於觀塘道行人路旁花槽，慘被48歲色魔強姦。（資料圖片／梁銘康攝）

九龍灣橋底姦劫案，48歲疑犯林X春扣留不足24小時，今早在秀茂坪警署自縊，送院證實死亡。疑犯突然自殺，社會關注事件會否為女受害人蒙上多一重陰影。關注婦女性暴力協會總幹事王秀容表示，疑犯自殺可以基於很多原因，包括強姦以外的因素，不全然畏罪，而女事主受到性侵後，當下最需處理身心的恐懼，未必即時特別連繫到疑犯自殺。

性罪案迷思：怪罪女性身上

事件後有聲音傾向指責受害人，質疑少女夜歸、追賊、與疑人傾談。王秀容不諱言社會對性罪案有一種迷思，習慣怪罪女性身上，認定女性要保護自己。她分析此等思維基於性別不平等，「男人有性慾係必然，因為男人控制唔到自己，所以女性要保護自己」，如果有足夠的性別平等教育，大眾應該認清「男人都應該要有責任防止（性罪案）」。

追賊是當下本能反應

王續指，是次姦劫案換作男人夜歸、追賊，「社會反應無咁強烈」，甚至認為男人追賊好厲害，女人追賊就沒有安全意識，但無論男女，追賊是當下本能反應。至於女事主為何要與疑犯傾談，她稱一般而言保持與兇徒講話是要確保自己安全，希望對方理性，因事主當刻最大的內心恐懼是被殺。她以電影《抖室( Room)》為例，女主角被禁錮及性侵後，亦與淫魔保持連繫，希望對方仍當自己是一個人，不會殺害自己。她希望社會摒除怪罪女受害人不懂保護自己的思維，更多關注社區的安全。

警方以何態度處理風化案亦是有影響。王指警方近年有所改善，「以前會忽略情緒支援，但2007年起會搵專業社工陪同受害人(調查)」。

唔撚用腦 男vs男都話5050
女vs男勝算有幾高?
唔評估自己既勝算同周圍環境有無人幫手就盲目追 仲唔on9?

唔係愈反抗個強姦犯愈高興咩

竟然唔提倡用防狼噴霧

回解佢好似已經認定左個疑犯就係強姦犯

女權主義者眼中所有男人都有犯罪傾向